Ubuntu Server 使唔使裝 AntiVirus

如果要 有咩推介

唔洗
clamav

firewall

應該就唔洗嘅，
linux本身中毒機會好微，
不過如果你有用web server,
end user 又可以 upload file,
咁你可以考慮下

有本地大專院校用

我就係有web server 俾人upload file
唔該大佬

linux anti-virus 係避免 windows client 中招

比人Upload個目錄唔好用777，睇返你個Web services係用咩身份，就比個個身份寫入就夠。比人upload野段code要過濾敏感格式，仲要防範upload既人用唔同既編碼黎upload來避過你對Filename既檢查，例如Unicode, BIG5，GB碼等等

clamAV岩唔岩？ 仲有其他freeware可以裝

其實係要點set個web folder owner 係 www-data
我係咪要俾755 佢

Let me try

clamav 唔算antivirus?

oops 理解錯，自膠

權限個3個數字既意思，你其實花半個鐘去Google下，再用心學好佢，一生受用的。

- - - - - - - - -
User Group Others

User就係個用戶，個用戶有幾多權限

Group就係個群組，係呢個群組入面既人有幾多權限

Other 係其他人，即係阿豬阿狗，包括埋黑客，所以最好唔好比權限佢

而Folder既Owner：
xxx xxx
User Group

前面係個Folder擁有者
後面係個Folder屬於邊個Group擁有

所以，需要比經瀏覽器寫入既folder，你可以用
chown www-data:www-data 你個folder名
例如：
chown www-data:www-data upload

然後設定權限，只比www-data呢個User同Group寫入及讀取：
chmod 770 upload

7係包括埋「執行」，folder必須有執行權限佢先入到去。如果平時你想設定個個係檔案，唔係folder，就千奇咪比執行權限佢，因為黑客會upload script上黎然後想辦法執行的。

好詳盡 感謝